貿易戰有解？美國將立即與歐盟展開新的貿易談判

貿易戰有解？美國將立即與歐盟展開新的貿易談判

根據 MarketWatch 分析報導，一名川普政府高官週日說，美國將立即與歐盟展開協商，期望能就農產品與能源產品，達成貿易協定，立刻進行實際銷售，以賣出更多黃豆，牛肉與液化天然氣至歐洲國家。

川普總統的首席經濟顧問庫卓 (Larry Kudlow) 說，他將會參與這項由美國貿易代表 Robert Lighthizer 所領導的協商。

「我們將立即展開協商，」庫卓在接受 CBS 電視台訪問時說。「我們將分門別類，檢視所有不同領域。」

庫卓強調，在農產品方面的廣泛討論，是這項雙邊談判的一部份。這突顯了與布魯塞爾方面的歧見，歐盟曾誓言不談農產品。

分析指，中国或成最大贏家

美墨NAFTA協商 力促8月完成重大議題修訂

〔編譯胡志愷／綜合報導〕北美自由貿易協定（NAFTA）協商有望重啟，美國、墨西哥於上週末再度會談，兩國力促加速NAFTA修訂進度，希望在8月底前可以完成重要議題協議，預計協商團隊可以在近期展開正式協商。

墨西哥經濟部長瓜賈度（Ildefonso Guajardo）上週末和美國貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）以及總統川普女婿庫什納（Jared Kushner）會面，會議結束後瓜賈度表示他們進行了一場「有建設性」、「非常正向」的會談，同時也向記者透露，他和萊席爾達成了8月份完成重要議題協商的共識，力促NAFTA加速修訂。

對此美國貿易代表也表示，他們希望可以在8月份時和墨西哥達成修訂共識，而這個共識同時也是加拿大可以接受的。

墨西哥新統總羅培茲（Andres Manuel Lopez Obrador）和川普的信件於上星期公開，而川普也回信墨國，表示如果NAFTA快速完成協商，可以提升兩國邊境的工作機會、提升薪資水平。

NAFTA參與國共有美國、墨西哥、加拿大3國，儘管美國傾向分別和加墨雙邊會談，而目前又以美墨兩方積極的接觸，不過墨西哥和加拿大稍早也曾發聲明指出，NAFTA協商必須是3方會談，不會接受雙邊會談的形式。

NAFTA協商因美國取消鋼鋁稅豁免而擱置，日前協商主要卡在汽車議題，以及美國堅持加入「日落條款」（Sunset clause）兩大問題上。

侵帝好撚勁 由頭帶到尾

Marco Rubio
@marcorubio
·
26 Jul
Hopeful that the trade truce between the U.S. & EU will be followed by a deal on NAFTA & with Japan, so we can unite with them to confront the real threat, #China’s unfair,deceptive & illegal trade practices.

我地唔可以咁輕敵，我地要用「中或贏」角度去睇件事，侵侵俾習帝迫到周圍同人妥協。

講到明集火力屌中共

土木巴真係勤力
日日都有得睇好消息

朝早返工坐車就係google美國中國，睇下有咩好消息

等睇加拿大條左膠總統跪低 之前唔係好臭串？

習大帝最鐘意既超級英雄一定係黑豹

有理由相信習總已經拎左啲黑豹果實返去研究

Reengineering 緊

準備響淘寶發售

長期靠搵美國笨而建立經濟根本就係傻鳩
風險管理都唔識

日日咁多花生食到好飽